屌你老母！民意好重要嫁！

Sor,語氣重左

但大家可唔可以唔好咁驕傲自滿啊

啱啱睇到篇2004年既文章

作者:nickname-dgs-867497
學校:拔萃女書院
...............................................................................................
美國政治家富蘭克林年輕時曾去拜訪一位長輩，當他跨入長輩家的大門時, 由於大門不高，所以他不小心撞到了門頂, 痛得哇哇大叫。

那個長輩看到了，就對他說:「你若要生活過得順利, 就必需『常低頭』, 才不會『撞到頭』。」

這個故事提醒了我們，做人要「頭頂有天, 腳下有地, 目中有人」, 亦即是說, 我們要時刻都有一顆謙卑的心。

自古而來，謙虛都是一種美德。希臘哲學家蘇格拉底曾經說過：「謙虛是藏於土中甜美的根，所有崇高的美德皆由此發芽滋長。」

俗語說：「滿招損, 謙受益」。謙虛能為我們帶來很多好處。一個人懂得謙虛, 就會尊重他人，容易得到別人的支持與信任。大禹雖然是德高望重的人，但他仍然時時警惕自己不要驕傲自滿。在戰國時代, 劉備身為蜀漢的君主，為了得到諸葛亮的幫助，竟不顧身份冒著大風雪三顧茅廬。

另外，謙虛能令我們接受自己的不足，願意不恥下問、虛心請教，從以改善自己。法國著名的畫家貝洛尼有一次在河邊畫畫時，有三個年輕的英國女人走過來，她們看到貝洛尼畫的畫，豪不客氣地批評起來。可是, 貝洛尼不但沒有生氣，還一一按照她們所說的加以修正，之後並誠懇地向她們說了聲「謝謝。唐代詩人白居易每當寫好一首詩時，總是先唸給牧童或老婦人聽，然後反覆修改, 直到他們拍手叫好為止。

相反，驕傲只會為我們帶來失敗。正所謂『驕兵必敗』，因為驕傲，我們會目空一切；因為驕傲，我們會為所欲為; 因為驕傲，我們會固步自封，最後再難勇往直前。春秋時期的吳王夫差便是一個好例子。他打敗了越國後, 變得意氣風發、驕傲自滿、貪圖享樂。最終被越國反勝，自取滅亡.

十八世紀拿破崙帶領法國稱霸歐洲。他更狂妄地自封為「拿破崙一世」。這不但引起列強的恐慌，而且更令歐洲其他國家不斷組織「反法同盟」，以打擊拿破崙。其他國家對法國的封鎖，令到人民生活困苦，促使拿破崙的不受人民愛戴. 他的自滿，亦令到他不自量力、到處入侵，最後遭到挫敗，鬱鬱而終.

常言道：「敗壞之先，人心驕傲。尊榮以前，必有謙卑」，知識是無窮無盡的，如果我們不謙虛，以為自己什麼都懂，這不但是無知的表現，更令自己沒有進步的餘地。試問一個驕傲自滿、毫不謙虛的人又怎會令人喜愛呢？

見到有人話民意係冇撚用既，唔需要民意

邊邊強勢就歸邊邊

而我就見到黃大仙既居民係我地需要既時候企左出嚟，或者，佢地唔會衝,但會幫手掩護，難道呢啲唔係民意既作用？

從來打仗都要齊心協力，孤軍奮戰又係咪真係會長久？好揪如項羽，到最後都係自刎烏江

再或者大家可以諗下共產黨係靠咩贏國民黨

睇下啦

推 話民意唔重要 一早歸晒邊一定係on9
攻立會前都大把人話民意一早歸晒邊
幾時講都得喎

幫推

懇請航空業業界發動罷工

8月6日深水埗無差別拘捕

你地係咪以為自己勁過美軍啊？
我地既實力對比政府係弱勢啊
所以先要爭取民意啊

見到有人話民意係冇撚用既，唔需要民意
邊邊強勢就歸邊邊
民意已歸邊，兩邊唔會再轉立場
如果民意咁易逆轉，證明民意冇實際作用

以上都係危險講法
林鄭係年頭諗法都係一樣
就算你見到現時好多街坊都支持，並唔代表他們會一直無條件支持，時刻反思是成功關鍵

兩傘果時又係話民意歸邊架
結果呢?
民意好緊要架

睇到嬲
有班人以為歸邊就唔會變
我宜家睇到佢地係好自滿好驕傲
可以唔洗理啲市民
罷工，其實冇問題
但唔好真係強迫埋其他人一齊罷
大家都成年有自己既意志
好多支持我地既人未必係深黃
我地咁做其實係推緊班人翻政府個邊
唔係人人都有連登，知你背後理念
冇錯宜家民意係企地呢邊
但其實大部份都係啲狗自己衰on9造成既

市民好簡單，需要安心

係
我覺得罷工可以罷
但等人地自己決定啦

機場呀！！！

懇請航空業業界發動罷工

8月6日深水埗無差別拘捕

11號見！

Be humble

推

認同民意好緊要
呢幾日都做多咗解釋工作
但左膠仍然要屌

左膠係要屌

但我地都唔可以驕傲

項羽，袁紹，符堅 全部都係死係驕傲手上

點會驕傲
我恨自己做唔夠添

見到有人話民意冇撚用
邊邊強勢就歸邊邊
仲有有過百正評
希望大家可以冷靜諗下係咪真係冇用
唔想因為驕傲自滿導致第日俾街坊圍屌既係我地

be humble be water

希望大家都做到

thanks

型